[
  {
    "id": "game1",
    "type": "mcq",
    "question": "Келесі кодтың нәтижесі қандай болады?:",
    "code": "print(2 + 3 * 2)",
    "options": ["10", "7", "8", "6"],
    "correct": 2
  },
  {
    "id": "game2",
    "type": "mcq",
    "question": "Қанша символ бар?",
    "code": "print(len('python'))",
    "options": ["5", "6", "7", "Ошибка"],
    "correct": 1
  },
  {
    "id": "game3",
    "type": "mcq",
    "question": "Бұл кодтың нәтижесі қандай болады?",
    "code": "x = 10\nx += 5\nprint(x)",
    "options": ["5", "10", "15", "20"],
    "correct": 2
  },
  {
    "id": "game4",
    "type": "mcq",
    "question": "Қайсысы дұрыс айнымалы аты?",
    "options": ["1variable", "_var", "my-var", "class"],
    "correct": 1
  },
  {
    "id": "game5",
    "type": "mcq",
    "question": "Бұл код не қайтарады?",
    "code": "print('Python'[0])",
    "options": ["P", "y", "0", "n"],
    "correct": 0
  },
  {
    "id": "game6",
    "type": "mcq",
    "question": "print(bool('')) не қайтарады?",
    "options": ["True", "False", "Ошибка", "None"],
    "correct": 1
  },
  {
    "id": "game7",
    "type": "mcq",
    "question": "Бұл кодтағы қате неде?",
    "code": "for i in range(5)\n  print(i)",
    "options": [
      "Цикл дұрыс",
      "print қатесі",
      "Қос нүкте (:) жетіспейді",
      "range жұмыс істемейді"
    ],
    "correct": 2
  },
  {
    "id": "game8",
    "type": "mcq",
    "question": "Функцияны қалай шақырамыз?",
    "code": "def greet():\n  print('Сәлем')",
    "options": [
      "`call greet`",
      "`print(greet)`",
      "`greet()`",
      "`run greet()`"
    ],
    "correct": 2
  },
  {
    "id": "game9",
    "type": "mcq",
    "question": "Қайсысы дұрыс тізім құру жолы?",
    "options": [
      "`list = (1, 2, 3)`",
      "`list = 1, 2, 3`",
      "`list = [1, 2, 3]`",
      "`list = {1, 2, 3}`"
    ],
    "correct": 2
  },
  {
    "id": "game10",
    "type": "mcq",
    "question": "int('10') + float('5.5') не береді?",
    "options": ["15.5", "105.5", "Қате", "15"],
    "correct": 0
  }
]
